﻿ “ Hư_danh ”
Chúng_ta đã chứng_kiến người Philippines điềm_tĩnh tổ_chức SEA Games , với những trận đấu bóng_chuyền trong những phòng tập_thể lực của trường trung_học . Chúng_ta đã chứng_kiến người Thái_Lan đăng_cai các hội_nghị quốc_tế lớn một_cách nhẹ_nhàng .
Giống như người quen giao_tiếp , khách đến nhà có gì tiếp nấy , lấy sự chân_tình làm_quà tặng quí_giá nhất , ung_dung , thư_thái mà bộc_lộ kiến_thức và vốn văn_hóa của mình . Đất_nước nghèo mà tổ_chức quá nhiều hội_nghị lãng_phí , vô_bổ , tốn_kém thì chẳng khác_gì gia_đình ít giao_đãi , nay có khách đến vội treo đèn , kết hoa , mượn bàn_ghế , cấm_tiệt trẻ_con hàng_xóm bén_mảng ...
Như_thế , cái gốc để nâng hình_ảnh đất_nước trong mắt bạn_bè quốc_tế là ở sự tự_tin , ở bản_lĩnh người VN trong hoàn_cảnh mới . Còn nghèo nhưng biết làm bạn_bè phải trân_trọng . Còn nghèo nhưng vẫn biết thể_hiện trung_thực bản_sắc của mình . Không chạy theo hư_danh , bình_tĩnh tìm cách đi phù_hợp nhất , phải_chăng đó cũng là bản_lĩnh cần có để tiếp_thị hình_ảnh đất_nước thời hội_nhập ?
ĐỖ_CHÍ_NGHĨA
